[
    {

        "id": 1,
        "question": "Wer steht an der Spitze der Organisationsstruktur des Bundesministeriums der Finanzen?",
        "a":"Kanzler",
        "b": "Bundesminister der Finanzen",
        "c": "Präsident des Bundestages",
        "d": "Bundesminister des Innern",
        "answer": "b"
    },
    {
        "id": 2,
        "question": "Welches Referat ist im Bundesministerium der Finanzen für die nationale und internationale Finanzmarktpolitik zuständig?",
        "a":"Abteilung I",
        "b": "Abteilung II",
        "c": "Abteilung III",
        "d": "Abteilung IV",
        "answer": "c"
    },
    {
        "id": 3,
        "question": "Was ist die Hauptverantwortung der Abteilung IV im Bundesministerium der Finanzen?",
        "a":"Zoll und Verbrauchsteuern",
        "b": "Besteuerung",
        "c": "Bundeshaushalt",
        "d": "Internationale Finanzbeziehungen",
        "answer": "b"
    },
    {
        "id": 4,
        "question": "Welche Abteilung verwaltet den Bundeshaushalt und die Finanzplanung im Bundesministerium der Finanzen?",
        "a": "Abteilung I",
        "b": "Abteilung II",
        "c": "Abteilung III",
        "d": "Abteilung V",
        "answer": "b"
    },
    {
        "id": 5,
        "question": "Wer unterstützt den Bundesminister der Finanzen typischerweise bei der Leitung der Ministeriumsoperationen?",
        "a": "Staatssekretäre",
        "b": "Finanzvorstände",
        "c": "Parlamentarische Staatssekretäre",
        "d": "Bundeskanzler",
        "answer": "a"
    },
    {
        "id": 6,
        "question": "Welche Abteilung im Bundesministerium der Finanzen ist für Zoll- und Verbrauchsteuern zuständig?",
        "a": "Abteilung I",
        "b": "Abteilung II",
        "c": "Abteilung III",
        "d": "Abteilung IV",
        "answer": "d"
    },
    {
        "id": 7,
        "question": "Welche Rolle spielt die Abteilung V im Bundesministerium der Finanzen?",
        "a": "Verwaltet den Bundeshaushalt",
        "b": "Beaufsichtigt die Finanzmarktpolitik",
        "c": "Verantwortet die europäische Finanz- und Wirtschaftspolitik",
        "d": "Verwaltet Zoll- und Verbrauchsteuern",
        "answer": "c"
    },
    {
        "id": 8,
        "question": "Welche Abteilung im Bundesministerium der Finanzen ist für die Öffentlichkeitsarbeit und Kommunikation des Ministeriums zuständig?",
        "a": "Büro des Finanzvorstands",
        "b": "Presse- und Kommunikationsstelle",
        "c": "Büro des Staatssekretärs",
        "d": "Rechtsabteilung",
        "answer": "b"
    },
    {
        "id": 9,
        "question": "Wer ist die Parlamentarische Staatssekretärin im Bundesministerium der Finanzen?",
        "a": "Bettina Stark-Watzinger",
        "b": "Katja Hessel",
        "c": "Florian Toncar",
        "d": "Werner Gatzer",
        "answer": "b"
    },
    {
        "id": 10,
        "question": "Wer ist der aktuelle Bundesminister der Finanzen?",
        "a": "Olaf Scholz",
        "b": "Christian Lindner",
        "c": "Wolfgang Schäuble",
        "d": "Angela Merkel",
        "answer": "b"
    }
]